\documentclass[open=right,
               twoside=true,
               BCOR=15mm,
               headings=normal,
               fontsize=10pt,
               DIV=16,
               headinclude=false,
               footinclude=false,
               mpinclude=false,
               fleqn,
               toc=graduated,
               listof=totoc,
               bibliography=totoc
              ]{scrbook}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[scaled]{}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[lflt]{floatflt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{parcolumns}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{rotating}
\usepackage{float}
\usepackage[section]{placeins}
%\usepackage{units}
\usepackage{mhchem}
\usepackage{pdfpages}
% \usepackage{arydshln} %Konflikt mit \hline bei Tabellen
\usepackage[exponent-product = \cdot]{siunitx}
\usepackage{icomma}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{datetime}
%\usepackage{typearea}
%\usepackage{geometry}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[textsize=scriptsize]{todonotes}


\input{build}

\graphicspath{{./img/} {../plots/}}


%% -- TU-Layout als Bild auf Deckblatt --
\usepackage{eso-pic}
\newcommand\BackgroundPic{%
    \put(0,0){%
        \parbox[b][\paperheight]{\paperwidth}{%
            \vfill
            \centering
            \includegraphics[width=\paperwidth,
                             height=\paperheight,
                             keepaspectratio
                            ]{Plakat_A4_Ansicht_Vordruck}%
            \vfill
        }
    }
}


%% -- 1,5-facher Zeilenabstand --
\usepackage{setspace}
% \onehalfspacing
\setstretch{1.25}

%% -- Quellen --
\usepackage[
    backend=biber,
    style=alphabetic,
    natbib=true,
    url=true,
    doi=true,
    eprint=true,
    sorting=manual
]{biblatex}
\DeclareSortingScheme{manual}{
    \sort{
        \field{sortcat}
        \field{sortkey}
    }
}
\addbibresource{bib/books.bib}

%% -- Kopf- und Fußzeilen --
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}
\renewcommand*{\partpagestyle}{empty}
\usepackage[automark]{scrpage2}
\pagestyle{scrheadings}

\newcommand{\version}{Version \gitDescribe\ vom \today, \currenttime}

\ohead[\headmark]{\headmark}
\chead[]{}
\ihead[]{}

\ofoot[\pagemark]{\pagemark}
\cfoot[]{}
\ifnum\isdraft>0
    \ifoot[\textcolor{gray}{Entwurf - \version}]{\textcolor{gray}{Entwurf - \version}}
\else
    \ifoot[]{}
\fi

% \setheadsepline{.4pt}


%% -- Inhaltsverzeichnis (TOC) ändern --
%\usepackage[titles]{tocloft} %geht nicht mit toc= aus Koma-Script
\setcounter{tocdepth}{3}
%\setcounter{secnumdepth}{3}


%% -- andere Überschriften als im KOMA-Script --
%\usepackage[noindentafter]{titlesec}
%http://tom.hirschvogel.org/blog/tag/titlespacing/
%titlespacing{⟨Überschriftenklasse⟩}{⟨Linker Einzug⟩}{⟨Platz oberhalb⟩}{⟨Platz unterhalb⟩}[⟨rechter Einzug⟩]
% \titlespacing{⟨Überschriftenklasse⟩}{⟨Linker Einzug⟩}{⟨Platz oberhalb⟩}{⟨Platz unterhalb⟩}[⟨rechter Einzug⟩]

%\titleformat{\chapter}[hang]{\bfseries}{\thechapter\quad}{10pt}{}
%\titlespacing{\chapter}{0pt}{-3em}{11pt}

%\titleformat{\section}[hang]{\bfseries}{\thesection\quad}{10pt}{}
%\titlespacing{\section}{0pt}{25pt}{11pt}

%\titleformat{\subsection}[hang]{\bfseries}{\thesection\quad}{10pt}{}
%\titlespacing{\subsection}{0pt}{0pt}{11pt}


%% -- Einrücktiefe für alle folgenen Absätze --
\parindent 0 pt
\parskip 1.5em


%% -- Abstände bei Float-Umgebungen http://tex.stackexchange.com/a/26522/102769 --
\textfloatsep 2em % distance between floats on the top or the bottom and the text;
\floatsep 2em % distance between two floats;
\intextsep 2em % distance between floats inserted inside the page text (using h) and the text proper.


%% -- Farben --
\usepackage{xcolor}
\definecolor{purple}{rgb}{0.439, 0.188, 0.627}
\definecolor{brown}{rgb}{0.4, 0.2, 0}
\definecolor{grau}{RGB}{165, 165, 165}
\definecolor{lgray}{gray}{0.95}

\definecolor{ugrey}{HTML}{aaaaaa}
\definecolor{ugreen}{HTML}{339900}
\definecolor{ured}{HTML}{d40000}
\definecolor{uorange}{RGB}{251,139,0}
\definecolor{ublue}{HTML}{336699}
\definecolor{ubrown}{HTML}{d9bb7a}


%% -- Tabellen und Beschriftungen --
\newcommand{\bfs}[1]{\textbf{\small{#1}}}
\usepackage{framed}
\usepackage{footnote}
% \usepackage{nonfloat}
\usepackage[hypcap=true,
            format=hang,
            font={small, sf},
            labelfont={bf},
            margin=0cm,
            aboveskip=.5em,
            singlelinecheck=on
           ]{caption} %Macht Probleme mit \nonfloat!
\usepackage[hypcap=true,
            format=hang,
            font={small, sf},
            labelfont={bf},
            margin=0cm,
            aboveskip=1em,
            singlelinecheck=on
           ]{subcaption}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabu}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}} % linksbündig mit Breitenangabe
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} % zentriert mit Breitenangabe
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash}p{#1}} % rechtsbündig mit Breitenangabe


%% -- Matrizen --
\usepackage{blkarray}
\usepackage{multirow}
%\usepackage{kbordermatrix}


%% -- Formeln --
%\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}
%\numberwithin{equation}{section}
\newcommand{\entspricht}{\mathrel{\widehat{=}}}
\usepackage{relsize}

%% -- Quellcode zitieren --
%http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Packages/Listings
\usepackage{listings}
\lstset{
language=Scilab,
numberstyle=\tiny\color{gray},
basicstyle=\footnotesize,
breaklines=true, % Zeilen umbrechen
prebreak={\mbox{$\hookleftarrow$}}, % Vor Zeilenumbruch Zeichen setzen
breakautoindent=true % umbrochene Zeilen einrücken
}


%% -- Wasserzeichen --
\usepackage[nostamp]{draftwatermark}
\SetWatermarkText{Entwurf}


%%  -- Loch- und Falzmarken --
\usepackage{eso-pic}
\AddToShipoutPicture{
    \AtPageLowerLeft{
        %Falzmarken
        %\put(\LenToUnit{5mm},\LenToUnit{108mm}){\line(1,0){\LenToUnit{5mm}}}
        %\put(\LenToUnit{5mm},\LenToUnit{188mm}){\line(1,0){\LenToUnit{5mm}}}
        %Lochmarke
        %\put(\LenToUnit{5mm},\LenToUnit{148.5mm}){\line(1,0){\LenToUnit{7.5mm}}}
    }
}


%% -- farbige Hyperlinks und Umbrücke in Hyperinks --
%\usepackage{url}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\hypersetup{
    breaklinks=true,
    draft=false,                % deactivate all hyperref settings
    colorlinks=false,           % false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=blue,             % color of internal links (change box color with linkbordercolor)
    citecolor=green,            % color of links to bibliography
    filecolor=magenta,          % color of file links
    urlcolor=cyan,              % color of external links
    %bookmarks=false,           % show bookmarks bar?
    %unicode=false,             % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
    %pdftoolbar=true,           % show Acrobat’s toolbar?
    %pdfmenubar=true,           % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=true,          % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH},        % fits the width of the page to the window
    pdftitle={Projekt Maschinenelemente},  % title
    pdfauthor={Lasse Fröhner},  % author
    pdfsubject={Konstruktion eines Duowalzwerkes},     % subject of the document
    %pdfcreator={Creator},      % creator of the document
    %pdfproducer={PdfLaTeX},    % producer of the document
    pdfnewwindow=true,          % links in new window
    pdfpagelabels=true,         % default: true
    plainpages=false            % default: false
}
\usepackage{bookmark}


\usepackage{pythontex}

% setup pythontex environment
\begin{pycode}
import sys, os.path

here = os.path.dirname(os.path.abspath(__file__))
src = '../../py'
py_src = os.path.normpath(os.path.join(here, src))

sys.path.insert(0, py_src)

import numpy as np
from math import floor, ceil

def SI(value, unit, fmt=''):
    value = format(value, fmt)
    return r'\SI{' + value + '}{' + unit + '}'
\end{pycode}
\setpythontexworkingdir{.}


%% remove additional spacing around math mode \left and \right commands
%% http://tex.stackexchange.com/a/2610
\let\originalleft\left
\let\originalright\right
\renewcommand{\left}{\mathopen{}\mathclose\bgroup\originalleft}
\renewcommand{\right}{\aftergroup\egroup\originalright}


%% -- eigene Befehle --
\renewcommand\multicitedelim{\addcomma\space}

\newenvironment{packed_itemize} {
  \begin{itemize}
    \setlength{\itemsep}{0pt} % Definiert den Abstand, der zwischen zwei Listenpunkten (item) zusätzlich zum normalen parsep eingefügt wird.
    \setlength{\parskip}{0pt} % Legt den Abstand zwischen den nachfolgenden Absätzen fest.
    \setlength{\parsep}{0pt} % Legt innerhalb einer Liste den Abstand zwischen zwei Absätzen fest.
    \setlength{\topsep}{0pt} % Legt den Abstand fest, der vor und nach einer Liste zusätzlich eingefügt wird.
    \setlength{\topmargin}{0pt}
} {
  \end{itemize}
}

\makeatletter
\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{4}{\z@}%
  {-3.25ex \@plus -1ex \@minus -0.2ex}%
  {0.01pt}%
  {\raggedsection\normalfont\sectfont\nobreak\size@paragraph}%
}
\makeatother

\usepackage{fintools}

\newcommand{\vont}{\ensuremath{\left( t \right)}}
\newcommand{\einhalb}{\ensuremath{\frac{1}{2}}}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\newcommand*\Diff[1]{\mathop{}\!\mathrm{d^#1}}
\newcommand{\dt}{\ensuremath{\diff t}}
\newcommand*\mean[1]{\overline{#1}}
\renewcommand{\max}[1]{\ensuremath{\operatorname{max} \left( #1 \right)}}
\renewcommand{\min}[1]{\ensuremath{\operatorname{min} \left( #1 \right)}}
\newcommand{\inv}{\ensuremath{\operatorname{inv}}}
\newcommand{\arcinv}{\ensuremath{\operatorname{arcinv}}}

\newcommand{\fig}[1]{\textbf{Abbildung~\ref{fig:#1}}}
\newcommand{\tab}[1]{\textbf{Tabelle~\ref{tab:#1}}}
\newcommand{\eq}[1]{(\ref{eq:#1})}
